【畢業即失業】兒子高級文憑畢業呻難搵工無業1年 港媽心酸：成個人冇晒自信心

本港失業率持續高企，政府上月公布去年12月至今年2月的失業率，達到7.2%，為2004年以來高位。一名港媽日前在網上討論區「親子王國」發文，指兒子畢業1年多，卻一直找不到工作，因而失去自信。

該名港媽在文中指出，兒子是位高級文憑畢業生，由上年畢業到現在，都找不到工作，失業1年多。港媽起初以為是兒子要求高，但和他傾談之後發現，現時市道差，難找到工作。眼見兒子因此失去自信，港媽感心酸，

呢年幾佢成日覺得自己好差，冇晒自信心，見佢咁我都好心酸。

網民：做兼職儲經驗

對於港媽兒子的經歷，不少網民表示同情，指現時經濟不好，「好少請無經驗的後生仔」、「唔好唔開心，大環境問題，非純粹個人因素」、「朋友個仔上年科大畢業，都係啱啱返第一份工」。

有網民建議樓主兒子找兼職工作，「都可以學下待人接物，同避免有空窗期」、「咩都做住先，邊做邊搵自己理想嘅工作」；亦有網民建議樓主兒子繼續進修，待經濟環境好一點才找工作。

hd=f6 grad

大把倉務請人

我間公司長期請人 冇人見

邊行？

PCCW

個仔自己廢姐正常人HD grad都升到UGC

而家ugc咁易升都上唔到，佢應該都係hea底

做youtuber囉
邊個話一定要打工

都要睇佢咩HD
你話汽車維修，指甲美容果d,你想大學比咩學位佢

可能人地讀美容指甲，髮形設計呢你想人地入hku 讀美容指甲 degree咩

個老母玩babykingdom
個仔都係呢d水平

呢年幾佢成日覺得自己好差
係幾差

要仔女打工已經好低賤，窮人真係冇資格學人生仔

叫佢讀多個工程
工程狗弱智都做得

又多錢

錢就唔多
餓你唔死咁解

讀hd 工程/ IT 應該做到你唔想做
相反如果睇唔開讀非工程HD....無人幫到佢

做師傅
做1-3年點都$1400up

心理學啦 take得呢啲科都搵唔到工
心理應該有啲問題

如果係汽車維修 應該唔會搵唔到野做

無被動收入真係唔好生 痴撚線
自己返工唔夠仲要下一代出黎捱

依家無大學都唔見啦

咁易搵題材咩

真，識親都上得返hku

心理學研究生

又推人地做19工condom 工嚟，用完即棄

我明 我明啊

HD就收皮啦
我degree都仲失緊業呀屌你

PCCW-HKT

而家大學咁易入 都入唔到
ok 都算 又唔係自己有一套諗法

連19工都無得返

炒gme 發左果班又唔會呻

多你老母呀
做到成隻狗咁都唔過20k

想搵工冇可能冇。
係畢業要實習時數。除非你做數

唔夠專業 又寫字樓咪冇

做師傅 同判頭點會窮呀

所以讀書嘅時候一定要做好人生規劃
唔係嘅話通常都係畢業=失業

應該係標準連登仔
成日呻自己冇女冇工冇錢

得個老母覺得佢唔差

我手多碌咗入條link睇第一頁，標題係「大學畢業」，內文係讀完high dip

而家D人做野真係偏On9......
請幾個讀IVE既PT 諗住正常跟單執頭執尾

屌佢老尾10個Order錯8個

唔講經濟應力，淨係講生完出嚟個制度已經幫你教仔教到變紅衛兵咁，已經可以唔洗生

養兒防老前題係個細路想養你、照顧你
唔係嘅，隨時變忤逆仔女害到自己不得善終

屌依家咁少人爭學位
佢都可以讀hd
真係唔死都無撚用

你都識講Ive仔

汽車維修係機械工程入面

醒既唔讀ive啦

Hd grad 有冇得用支拿大個工作plan?
有就搵埋支拿大喇

babycondom
高級文憑畢業仲baby

趁重生出去闖啦

考警察，媽咪一定好鐘意

大把地盤裝修請𡃁仔，不過阿媽唔知鍾唔鍾意姐

低能
呢間揀人咋
點會冇人in

有手有腳又勤力開工，基本月入都30K樓上

低能兒登仔
23個正皮

有專科嘅

保險地產咁多工都唔做

上得bk都係藍絲

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

做警察咪得囉反正而家咁易入

咪玩啦依家U grad都大把失業 咁何況HD

呢間有手有腳就請
不過臭哂朵無人做

ive仔畢左業先知自己廢？

大把臭朵公司有人做
咪低能啦
百痴仔

問題都要有咁多錢先得。有時未必想借錢。我個時父母又唔供，我只有夜晚半工讀，日頭返垃圾工

後生仔肯做狗就唔洗請40 歲入去啦

ive 工程、配藥個性價比唔錯，做technical grade 起薪都$22725 ，未至於等於中六既

根本仲要打工既都係傻鳩
緊係all in六合彩, 中幾次頭獎就買樓,樓轉樓,錢滾錢架啦

讀非專科姐係玩左兩年，抵既

日日屌女 同LOL

Fd 今年hd 搵到25k 一個月
睇你讀邊科姐

大學grad呢兩年應該都唔易搵
HD呢啲就算鳩數啦

應該超級垃圾公司係咁

連登生仔標準：
1. 兩公婆都要有起碼180+樣靚
2. 可以供到個仔讀國際學校，否則輸在起跑線
3. 仔女唔可以窮過佢啲朋友，否則會自卑
4. 有層樓留畀仔女
5. 有足夠財富令仔女財務自由唔使打工

否則都係害死仔女
窮人生仔正仆街

整車仔當自己讀緊ME
晨早流流笑到我

咁飯Dip係咩?

乞飯食

讀唔成書好心就讀工程啦
出來包保有16-19k (hd grad)
再唔係讀護士學校/牙護

走去讀乞食科然後呻 呻乜鳩 讀之前都預左

都係個句，窮撚識人好過識字，有錢仔先有資格等人識

我做sales廿幾年，呢行一直要人，基本無任何入職要求，主要有把口就得。 係要面皮厚少少，大膽少少。

揾唔到工，考慮在sales界發展，年薪百萬不是夢，香港/支那水魚多。

依家入大學 UGC學位都易到仆街
你得HD 仲要無工作經驗 又西又挑剔咁可以搵到咩工

個仔似未長大，不如縮番入老母個閪度咪唔駛搵工囉

唔奶共有邊個唔係乞緊飯食?

同毅進仔同level

其實好多兒登仔個老母, 都係70-80後, 好多幾正下

報狗lor

真
ME Degree 收人點解有ME HD/asso唔揀要揀你汽車維修？
BSE 夠係ME其中一範，都讀唔到ME啦
同d 讀配藥然話讀pharm 一樣

又吹奏

岩 後門狗天下 建議取消DSE 2年加多免費Asshole教育 再分精英先上到U 實行全民皆asshole 到時你又做過asshole仔 我又做過asshole仔 唔洗再玩分化了

你話做就做到架啦?

個個未做過工程就話好搵
我真係屌曬佢地老母

F3

我u grad差唔多一年都未搵到工啦屌你

利申乞食科

去英國搵工啦

讀大學啦

做師傅 會做唔到?

大學畢業都大把人失業啦

依家冇底會唔揀你
你冇料到就入唔到

臭晒朵唔代表冇人做
jos
m仔
a記
都有人做

Engine 錢多係咪有咩誤會

呢年幾佢成日覺得自己好差，冇晒自信心，見佢咁我都好心酸。

唔係覺得，係知道
HD 畢業搵工一年唔得，係咩原因
自己搵唔到，搵下agent 睇下咩問題

應該係齋睇政府工程師人工同工會日薪嘅行外人

咩sales先
真心想轉做sales

睇番佢個名先

應該行外係到9up

初做要做sell有佣金的，唔好貪底薪，唔好sell service, sell product最好。

攬炒後生你識條鐵.
燒多三十年就燒到林鄭, 再燒三百年就燒死中共.

垃圾老母廢柴仔

同一份人工 請個大學定大專既丫? 個仔成日覺得自己好差 咁請問佢憑咩覺得自己唔差? 12年免費教學之後入一間俾錢買cert既學店有幾叻仔呀?

popo?

18,000 唔係高薪呀?

唔想串你，不過你自己望下九巴個 scheme A 係開乜先講。

利申：讀 ME 的 BS 人

其實搵就一定搵到嘅 不過可能低人工啲 照做又好做住pt 又好 好過無所事事又冇錢用先

唔係popo
Civil

咁低息點解唔借
而家個社會運作都係靠借錢
上市公司甚至成個國家都會發債
唔通買樓又full pay？
仲要係投資落自己身上

讀得hd已經唔係讀得書嘅人
仲要玩半工讀
結果只會兩邊都搞唔掂
不如乾脆借錢
專心讀書好過啦
畢業之後幾舊水一個月唔會還唔起

呢個時勢可能比較容易入，我個時比較難。同埋你諗下讀一年4萬幾左右。如果你全non-mean 就十幾萬。grant 都未必批。仲未計你可以能想讀degree..未出黎做野就欠廿幾萬都好大壓力

洗碗你個仔做唔做丫

要幾竇踎先會覺得18000係多錢

同埋engine freshgrad 又唔止18000

百痴仔定白痴仔？宜家邊個係「百」痴仔？

捉字蚤呀低能仔

嚟啦嚟啦，預咗你會跌咗落地揦返拃沙㗎啦，繼續話我低能仔更顯得你幼稚請繼續

打錯字幾咁閒
係弱智先如獲至寶
block你件低能白痴先

快，你呢啲stupid comment真係睇壞腦

中六都不如

我postgrad都未搵到工排隊先啦

工一定搵到
要搵到自己個科就要睇下係咪專科
唔係既咪做住其他先
無理由搵唔到又讀第科
好多人都係出黎做野再進修
唔好急住揀

事實 埃大世一

做夜更保安鳩hea都十幾廿k啦
再唔係m記 ok 7仔炒散都得啦

如果咁都話唔做就真係佢個人有問題

跟住人哋問你搵咗咩工

HD喎ching唔係asso先係咩
同埋HD唔係有intern 咩？

我識親都係上Ivy League/Oxford/Cambridge

所以個仔咪搵唔到/無搵工囉

老實講咩都做住先既點會失業咁耐,慌唔係條友簡野做但又唔知自己廢

可能係poly hd
老母唔識分

結果：中國人狂生，

係咪個仔好似蝦乾咁，讀HD就扮大學生，搞到自己老母都唔識分

Babycondom既低賤基因

嘩 吳克儉上連登

True.

Hd 仔，砍掉重煉啦
。

hd會好啲嘅 asso就真係市道好都搵唔到啦

你肯收最低工資，點會冇人請

ching唔係個個都家庭月入三四萬㗎

肯落手做 大把工做

首先讀汽車工程HD嘅要有個degree 先，無degree 點行scheme A

其實有時可能係老母問題

咁你間公司條件應該都幾撚閪幾撚垃圾

可能係讀埋d垃圾乞食科先係咁

萬八都叫高薪 咁欣宜都叫瘦啦

汽車維修揸錘搵食點會搵唔到工

睇心理醫生

條友咁講，讀sport都做到醫生啦

搵撚到
而家車房，地盤，保安都大把人。得兒登仔仲係到吹捧呢啲工作

可以申請學資

但倉務真係搵狗做
做得耐命都短幾年

嘥氣啦講到自己有得揀咁

我係有得揀啊
係樓豬篇文個仔無咋

到你落手落腳做
個阿頭又會話 咁後生一定騎牛搵馬
唔係長做 唔請
叫鳩返你去讀書好過

做送貨

送到咁大隻實食好多店員妹妹，我唔收錢都想做……

我唔係想講經，只係想以過來人身份概嘆下啫
我都好後悔自己當初掛住打波打機溝女pt
3年大學都冇認真諗過自己前途，唔take attendance 嘅lecture 走咗8成堂，
又冇exchange,冇intern,一啲計劃都冇，最後second low畢業考唔入MT自己又唔係讀專科真係好迷失唔知可以做咩，又唔想入政府

望返自己同期畢業嘅，一早幫自己鋪好路嘅同學個個平步青雲，自己仲係浮浮沉沉，個社會係好現實，而家係還緊以前歎左咁多年嘅債
如果有時光機可以返轉頭就好，咁就可以行少好多冤枉路。

hd grad左真係會請返你既intern佔好少數
8成都係大公司每年交數俾幾個位你入黎坐幾個月
所謂社會責任
細公司就更加冇咁多headcount年年請人
亦都冇資源去請個fg由頭train過
不過專科可能又唔同

讀唔到書就連工程都讀唔到啦

入UGC 唔係Asso咩？ HD係叫你岀去做野

high dip畢業冇自信都正常既

姜濤都冇中6啦

你 up乜春

咁你間公司應該幾西下

要搵實搵到，方死唔係個仔睇唔起d工/根本唔想做野咩
讀個濕鳩hd想有d咩好工比你做
btw㩒左入條link睇左陣，bk d留言真係好廢

Call centre / CS?
應該流失多冇人想做呀？

i 大啲工程識字就讀到
臨畢業仲搵埋份工比你三萬蚊一年抵讀到爛
叻叻豬嘅上番八大讀埋先出來做野

當然學校比你嘅工好多都麻麻，但起碼有野撈先啦right?
早三年好景嗰陣i大fg都有17-18k ga
如果polyhd仲搶手

i大工程收分12 出來有15-17k
Polyhd 收分18出來有17-19k
算係咁啦

做保安